---
layout:       blog
image:        320px-Magistrát_města_Brna,_Malinovského_náměstí.jpg
title:        Členská schůze Otevřených měst &num;1 - zpráva | Brno
---
V úterý 9. srpna se v Brně konala první členská schůze nově založeného spolku Otevřená města. Na schůzi byly jednomyslně přijaty stanovy a členové si zvolili své vedení.
 
 <!--more-->

Do čela spolku byl zvolen předseda Marcel Kolaja, dále byli zvoleni 4 členové výkonného výboru, jmenovitě Ladislav Nešněra, 
Viktor Čahoj, Michal Šmarda a Ondřej Profant.

Proběhla diskuse o připravovaných projektech, kde členové věnovali nejvíce zájmu registru smluv, sdílené databázi zkušeností a digitalizaci procesů.

Více informací [nahlédněte na zápis](https://gitlab.com/otevrenamesta/documents/raw/15d304cc031514299076b9e8b45bc52b3bf44982/schuze/2016_08_09/zapis_2016_08_09.pdf) v repozitáři GitLabu, nebo se rovnou podívejte na [videozáznam](https://www.youtube.com/playlist?list=PLXLvIDQiByiMG5hazgjxSHXSln0A5hsoD).

Základními členy spolku tedy jsou obce Brno, Brno-střed, Černošice, Česká Lípa, Nové Město na Moravě, Praha 5 a Psáry spolu s přidruženými subjekty [EconLab](http://www.econlab.cz/), [Frank Bold](http://frankbold.org/), [OpenAlt](https://www.openalt.org/) a [Oživení](http://www.bezkorupce.cz/o-nas/).

Jsme rádi, že se další obce a města hlásí k myšlence otevřeného fungování radnice a rozšiřuje se tak okruh samospráv, které se chtějí zapojit do zajímavých projektů. Nedávno se k nám přidaly také Úvaly, Kutná hora, Praha 7, Praha – Ďáblice, Brno – Medlánky a další.


Staňte se také členem spolku Otevřených měst!
<pre><br /><br /></pre>
<sup>
Speciální poděkování patří:  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&bull; Jiřímu Beránkovi ([OpenAlt z.s.](https://www.openalt.org)) za poskytnutí videotechniky a post processing  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&bull; Petru Vozdeckému (filmová a TV produkční společnost [PXPRO](http://www.pxpro.cz)) za zápůjčku zvukové techniky  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&bull; Radimu Štandlovi a Kamilu Kolbábkovi ([Odbor městské informatiky](https://www.brno.cz/sprava-mesta/magistrat-mesta-brna/kancelar-namestka-primatora-pro-oblast-smart-city/odbor-mestske-informatiky)) za vstřícnost a organizační pomoc  
</sup>